% Core.tex, version=12.1
% Sayutin Dmitry, 2016 & 2017.

% Changelog:
% 12.1: Improve \N, \Q, \R, \Z, \CC definitions a bit, add some customizations for math mode
% 12: Improve \TODO, \skip[sub][sub]section (takes optional counter now), fix code a bit, add exerc env.
% 11: Add cmap
% 10.6: Styling changes
% 10.5: Add \slashn stuff, custom theorem namespace support, style changes.
% 10.4: replace \emptyset in math mode.
% 10.3: add properties(theorems), add \ref example, add \ThmSpacing configure var.
% 10.2: fix for proofs
% 10.1: better style for theorems, thmslashn
% 10: more math symbols, theorems support (\enablemath), using paralist, using cancel, moved code support to \enablecode
% 9: new math symbols (\enablemath), \skip[sub][sub]section, \CustomTitle support
% 8: better source code support, padding.
% 7: custom head, foot, sections.

\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{cmap}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage{xspace}
\setdefaultlanguage[spelling=modern]{russian}
\setotherlanguage{english}
\defaultfontfeatures{Ligatures={TeX},Renderer=Basic}
\setmainfont[Ligatures={TeX,Historic}]{CMU Serif}
\setsansfont{CMU Sans Serif}
\setmonofont{CMU Typewriter Text}

\usepackage{graphicx}

\pagestyle{plain}
\usepackage[
left=0.50in,
right=0.50in,
top=0.8in,
bottom=0.7in,
headheight=0.8in]{geometry}
\pagenumbering{gobble}

\setlength{\parskip}{0.15cm}

\usepackage{indentfirst}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
	colorlinks,
	citecolor=black,
	filecolor=black,
	linkcolor=blue,
	urlcolor=blue
}

\usepackage{paralist}
\usepackage{cancel}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{microtype}
\usepackage[super]{cite}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

% Основано на коде С. Копелиовича.
\newcommand{\Section}[2]{
	\newpage % new page
	\stepcounter{section}
	\bigskip
	\phantomsection
	\addcontentsline{toc}{section}{\arabic{section}. #1}
	\begin{center}
		{\huge \bf \arabic{section}. #1}\\
	\end{center}
	\bigskip
	\gdef\SectionName{#1}
	\gdef\AuthorName{#2}
	
	\lhead{\ShortCourseName}
	\chead{}
	\rhead{\SectionName}
	
	\cfoot{
		%    \topskip0pt\vspace*{\fill}
		\thepage~из~\pageref*{LastPage}
		%    \vspace*{\fill}
	}
	
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.15 mm}
	
	\ifx\LaconicFooter\undefined
	\lfoot{
		%    \topskip0pt\vspace*{\fill}
		Глава \texttt{\#\arabic{section}}
		%    \vspace*{\fill}
	}
	\rfoot{
		%    \topskip0pt\vspace*{\fill}
		Автор: \AuthorName
		%    \vspace*{\fill}
	}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.15 mm}
	\fi
}

\newcommand{\Subsection}[1]{
	% Пока здесь нет никаких кастомизаций,
	% Но рекомендуется использовать имено вариацию с большой буквы,
	% На случай, если в будущем они появятся.
	\subsection{#1}
}

\newcommand{\Subsubsection}[1]{
	% Пока здесь нет никаких кастомизаций,
	% Но рекомендуется использовать имено вариацию с большой буквы,
	% На случай, если в будущем они появятся.
	\subsubsection{#1}
}

\newcommand{\slashnl}{~\\*[-26pt]}
\newcommand{\slashn}{~\\*[-22pt]}
\newcommand{\slashns}{~\\*[-18pt]}
\newcommand{\slashnss}{~\\*[-14pt]}
\newcommand{\slashnsss}{~\\*[-10pt]}

\newcommand{\makegood}{
	\ifx\ShortCourseName\undefined
	\gdef\ShortCourseName{\CourseName}
	\fi
	
	% \newcommand\CustomTitle{...} до \makegood для того, чтобы
	% переопределить содержимое титульной страницы до содержания.
	\ifx\CustomTitle\undefined
	\title{\CourseName}
	\maketitle
	\else
	\pagestyle{empty}
	\CustomTitle
	\fi
	
	\tableofcontents
	\pagebreak
	\pagestyle{fancy}
	\pagenumbering{arabic}
	\setcounter{page}{1}
	
	\ifdefined\ENABLEDMATH
	\renewcommand\proofname{\em\textbf{Доказательство}}
	\else
	\fi
}

% Использовать как \skipsection или \skipsection[2]

\newcommand{\skipsection}[1][1]{
	\addtocounter{section}{#1}
}

\newcommand{\skipsubsection}[1][1]{
	\addtocounter{subsection}{#1}
}

\newcommand{\skipsubsubsection}[1][1]{
	\addtocounter{subsubsection}{#1}
}

\newcommand{\TODO}[1][]{
	\vspace{0.2em}
	\textbf{{\bf\color{red} TODO:} #1}
	\vspace{0.2em}
}

% Должна использоваться вне \document.
\newcommand{\enablemath}{
	\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb,mathtext}
	\usepackage{thmtools}
	\usepackage{tikz}
	
	\newcommand{\R}{\ensuremath{\mathbb{R}}\xspace}
	\newcommand{\Q}{\ensuremath{\mathbb{Q}}\xspace}
	\newcommand{\N}{\ensuremath{\mathbb{N}}\xspace}
	\newcommand{\Z}{\ensuremath{\mathbb{Z}}\xspace}
	\newcommand{\CC}{\ensuremath{\mathbb{C}}\xspace} % C.C. from Code Geass
	
	\DeclareRobustCommand{\divby}{%
		\mathrel{\vbox{\baselineskip.65ex\lineskiplimit0pt\hbox{.}\hbox{.}\hbox{.}}}%
	}
	\newcommand\notmid{\centernot\mid}
	
	\let\Im\relax % Переопределяем стрёмные значки для понятных вещей.
	\let\Re\relax
	\DeclareMathOperator\Im{Im}
	\DeclareMathOperator\Re{Re}
	
	\DeclareMathOperator*{\lcm}{lcm}
	\newcommand\vphi{\varphi}
	
	\usepackage{
		nameref,
		hyperref,
		cleveref}
	
	\ifx\ThmSpacing\undefined
	\def\ThmSpacing{9pt}
	\fi
	
	\ifx\ThmNamespace\undefined
	\def\ThmNamespace{section}
	\fi
	
	\declaretheoremstyle[
	spaceabove=\ThmSpacing, spacebelow=\ThmSpacing,
	headfont=\slshape\bfseries,
	bodyfont=\normalfont,
	postheadspace=0.5em,
	]{thmstyle_def}
	
	\declaretheoremstyle[
	spaceabove=\ThmSpacing, spacebelow=\ThmSpacing,
	postheadspace=0.5em,
	]{thmstyle_thm}
	
	\declaretheoremstyle[
	spaceabove=\ThmSpacing, spacebelow=\ThmSpacing,
	headfont=\itshape\bfseries,
	notefont=\itshape\bfseries, notebraces={}{},
	bodyfont=\normalfont,
	postheadspace=0.5em,
	]{thmstyle_cons}
	
	\declaretheoremstyle[
	spaceabove=\ThmSpacing, spacebelow=\ThmSpacing,
	headfont=\bfseries,
	notefont=\bfseries, notebraces={}{},
	bodyfont=\normalfont,
	postheadspace=0.5em,
	]{thmstyle_examp}  
	
	\declaretheoremstyle[
	spaceabove=\ThmSpacing, spacebelow=\ThmSpacing,
	headfont=\ttfamily\itshape,
	notefont=\ttfamily\itshape, notebraces={}{},
	bodyfont=\normalfont,
	postheadspace=0.5em,
	]{thmstyle_remark}
	
	\declaretheorem[numberwithin=\ThmNamespace, name=Теорема, style=thmstyle_thm]{theorem}
	\declaretheorem[numberwithin=\ThmNamespace, name=Определение, style=thmstyle_def]{definition}
	\declaretheorem[sibling=theorem, name=Утверждение, style=thmstyle_thm]{statement}
	\declaretheorem[numbered=no, name=Замечание, style=thmstyle_remark]{remark}
	\declaretheorem[numbered=no, name=Лемма, style=thmstyle_thm]{lemma}
	\declaretheorem[numbered=no, name=Следствие, style=thmstyle_cons]{consequence}
	\declaretheorem[numbered=no, name=Пример, style=thmstyle_examp]{example}
	\declaretheorem[numbered=no, name=Свойства, style=thmstyle_cons]{properties}
	\declaretheorem[numbered=no, name=Свойство, style=thmstyle_cons]{property}
	\declaretheorem[numbered=no, name=Упражнение, style=thmstyle_examp]{exerc}
	
	% написать после \begin{proof} и т.п., чтобы
	% продолжить на новой строчке.
	% Вообще рекомендуется использовать \slashn[...].
	\newcommand{\thmslashn}{\slashn}
	
	% Примеры:
	% Первый, простейший:
	% \begin{theorem} theorem-statement \end{theorem}
	%
	% Второй, использовать название теоремы в заголовке.
	% \begin{definition}[My name] the definition \end{definition}
	%
	% Третий, создать метку, чтобы потом можно было сделать сюда ссылку.
	% \begin{statement}\label{stm:identifier} the statement \end{statement}
	%
	% Четвёртый: ссылки (чтобы понять, в чём разница, нужно собрать и посмотреть).
	% \begin{statement}\label{otherlabel}
	%   Согласно \hyperref[stm:identifier]{Теореме о волшебных палочках} магия существует.
	%   \ref{stm:identifier}
	%   \autoref{stm:identifier} ‘‘\nameref{stm:identifier}’’,
	% \end{statement}
	
	\newcommand{\eps}{\varepsilon}
	\renewcommand\le{\leqslant}
	\renewcommand\ge{\geqslant}
	\newcommand{\empysetold}{\emptyset}
	\renewcommand{\emptyset}{\varnothing}
	
	\newcommand{\ENABLEDMATH}{YES}
}

\newcommand{\enablecode}{
	\usepackage{listings}
	\lstset{
		belowcaptionskip=1\baselineskip,
		breaklines=true,
		frame=L,
		xleftmargin=\parindent,
		showstringspaces=false,
		basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
		keywordstyle=\bfseries\color{blue},
		commentstyle=\itshape\color{Maroon},
		identifierstyle=\color{black},
		stringstyle=\color{orange},
		numbers=left
	}
	
	% Some voodoo magic:
	% При желании можно адаптировать цвета под себя,
	% Для этого скопируйте это в conspect.tex с новым названием стиля и отредактируйте
	% Соответствующие куски.
	\lstdefinestyle{supercpp} {
		language=C++,
		deletekeywords={int, long, char, short, unsigned, signed,
			uint64\_t, int64\_t, uint32\_t, int32\_t, uint16\_t, int16\_t, uint8\_t, int8\_t,
			size\_t, ptrdiff\_t, \#include,\#define,\#if,\#ifdef,\#ifndef},
		classoffset=1,
		morekeywords={vector,stack,queue,set,map,unordered\_set,unordered\_map,deque,array,string,multiset,multimap,
			int, long, char, short, unsigned, signed,
			uint64\_t, int64\_t, uint32\_t, int32\_t, uint16\_t, int16\_t, uint8\_t, int8\_t,
			size\_t, ptrdiff\_t
		},
		keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
		classoffset=0,
		classoffset=2,
		morekeywords={std},
		keywordstyle=\bfseries\color{ForestGreen},
		classoffset=0,
		morecomment=[l][\bfseries\color{purple!99!black}]{\#}
	}
}